import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: 'เมืองหลวงของไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. กรุงเทพฯ ',
      'ข. เชียงใหม่',
      'ค. ภูเก็ต',
      'ง. อยุธยา',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. ถนนสายแรกในประเทศไทยคือถนนอะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ถนนเจริญกรุงฯ',
      'ข. ถนนเพชรเกษม',
      'ค. ทางหลวงหมายเลข 1',
      'ง. ถนนพหลโยธิน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. ทางรถไฟสายแรกของไทยคือทางรถไฟสายอะไร',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. ทางรถไฟสายกรุงเทพฯ',
      'ข. ทางรถไฟสายมรณะ',
      'ค. ทางรถไฟบางปะอิน',
      'ง. ทางรถไฟสายกรุงเทพฯ-ปากน้ำ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. วนอุทยานแห่งชาติที่อยู่สูงที่สุดในไทยคือที่ไหน',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. วนอุทยานดอยหัวแม่คำ จ.ตาก',
      'ข. วนอุทยานน้ำตกปะหละทะ จ.นครสวรรค์',
      'ค. วนอุทยานภูกระดึง จ.เลย',
      'ง. วนอุทยานเขาหลวง จ.น่าน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. จังหวัดที่มีฝนตกมากที่สุดในไทยคือจังหวัดอะไร',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. สงขลา',
      'ข. ระนอง',
      'ค. พังงา',
      'ง. ปัตตานี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. จังหวัดที่ปลูกชามากที่สุดในไทย',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. จ.เชียงใหม่',
      'ข. จ.สมุทรปาการ',
      'ค. จ.เพชรบุรี',
      'ง. จ.อุทัยทานี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. จังหวัดที่ปลูกพริกไทยมากที่สุดในไทย',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. จันทรบุรี	',
      'ข. นครปฐม',
      'ค. ภูเก็ต	',
      'ง. ชุมพร',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. ปลาที่ชาวประมงจับได้มากที่สุดในไทยคือปลาอะไร',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. ปลาหมอ',
      'ข. ปลาตะเพียน',
      'ค. ปลากระพง',
      'ง. ปลาทู',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        ' 9. นักดาราศาสตร์คนแรกของไทย',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ร4',
      'ข. ร3',
      'ค. ร2',
      'ง. ร1',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        ' 10. ดีบุกขุดได้มากที่ในไทยอยู่ที่จังหวัดอะไร',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. จ.ภูเก็ต',
      'ข. จ.เชียงราย',
      'ค. จ.สมุทรสงคราม',
      'ง. จ.ประจวบคีรีขันต์',
    ],
  ),
];
